**2976. – Teucrium scordioides** Schreb. – Très voisin du précédent. Plante vivace de 20-60 cm, très velue-laineuse, à souche émettant des stolons garnis d'écailles ; tiges herbacées, raides, dressées, peu rameuses ; feuilles mollement velues, subsoyeuses et d'un vert cendré sur les 2 faces, les caulinaires larges, ovales en coeur et embrassantes, les raméales ovales, élargies et arrondies à la base, dentées tout autour ; fleurs purpurines, petites, axillaires, 2-4 en verticilles unilatéraux ; //calice très velu, à dents lancéolées, plus courtes que le tube.//
Lieux humides et marécageux des bords do la Méditerranée et de l'Océan ; Corse. – Toute la région méditerranéenne. = Juin-septembre.